{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ja kala meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind rannast."}],"options":[{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Vann","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja roomab liival. Ma olen v√§ga aeglane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind rannast."}],"options":[{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Ma v√µin tinti pritsida, kui ma kardan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma saan v√§rve muuta."},{"text":"Elan s√ºgaval ookeanis."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Inimesed kardavad mind vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju pontsakaid hambaid."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Ujun ookeanis ja mul on uimed."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen imetaja, kes elab ookeanis ja armastab h√ºpata ja m√§ngida. Olen v√§ga tark. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen kl√µpsivaid h√§√§li, et r√§√§kida."},{"text":"‚ñ´ Mulle meeldib pallidega m√§ngida."},{"text":"S√∂√∂n kala."}],"options":[{"label":"Morss","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Olen tihti v√§ike ja s√§rav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ujun koralli l√§hedal."},{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve."},{"text":"Elan rifis koos teiste kaladega."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja mul on hammaste asemel palleenplaadid. Laulan ookeanis laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur loom."},{"text":"Ma teen h√§√§li vees."},{"text":"Ma s√∂√∂n ookeanis pisikesi olendeid."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Sinivaal","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja n√§pistan k√º√ºnistega. K√µnnin rannas k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaks suurt k√º√ºnist."},{"text":"Ma ei k√µnni otse."},{"text":"Elan ookeani l√§hedal, vahel kivide all."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen taimeliik, mis kasvab ookeanis. Kaladele meeldib minus peitu pugeda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"Kiigutan hoovuses."},{"text":"Kalad ja muud loomad peituvad minus kaitseks."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":true},{"label":"Korall","isCorrect":false},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen k√µva, ogaliku kehaga mereolend. Ma saan oma k√§si taastada, kui ma √ºhe kaotan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Mul on palju k√§si, kuid ma ei ole kaheksajalg."},{"text":"Kui ma m√µne osa kaotan, v√µin selle tagasi kasvatada!"},{"text":"‚Üë Olen kujult nagu t√§ht, kuid ma ei ole taevas."}],"options":[{"label":"Merisipelgas","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed armastavad mind!"},{"text":"V√µin olla osa salatist."},{"text":"Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, lehtedega ja t√ºvega. Linnud ehitavad oma pesad minusse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan p√§ikest ja vett."},{"text":"Minu lehed v√µivad s√ºgisel v√§rve muuta."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan m√µnusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"V√µid mulle kingituseks anda."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pall","isCorrect":false},{"label":"Raamat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning v√µid mind s√º√ºa salatis v√µi hapukurgina. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"Olen vahel v√µileibadel."},{"text":"Olen tervislik k√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen varre ja seemnetega vili. V√µid s√º√ºa mulle punast v√µi rohelist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√ïun p√§evas hoiab arsti eemal!"},{"text":"Sa v√µid minuga pirukat teha."},{"text":"Minus elab uss loos."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad punktid, aga olen aastaringselt roheline. Mind kaunistatakse tihti j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen puuliik."},{"text":"‚≠ê Sa panid mulle tuled peale."},{"text":"Esinejad on tihti minu all."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Ma kasvatan maa all ja mul on pruun nahk, aga ma olen seest valge v√µi kollane. Minu k√§est saab teha praefriikartuleid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Mind v√µib materdada v√µi praadida."},{"text":"Kasvan mustuses."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad puudel. Oravad armastavad mind talveks varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen p√§hkel."},{"text":"Ô∏è Oravad matavad mu maha"},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk taim, millel on paks vars ja kuldsed seemned. V√µid mind poputada maitsva suupiste tegemiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind kinos."},{"text":"Kanadele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune apelsinipuuvili, mis kasvab viinapuul. Inimesed nikerdavad mind Halloweeniks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa teed minust jack-o-laterna."},{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Mind kasutatakse √µudseks puhkuseks"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}